【選委會選舉】非建制大勝個人票界別

【選委會選舉】非建制大勝個人票界別 建制續把持團體票
立場報道2016/12/12 — 15:03

選委會選舉今早陸續公布結果。在高投票率帶動下，非建制派於由個人票組成的專業界別節節大勝，其中高等教育界、資訊科技界、法律界、社福界、衛生服務界、教育界均全勝，建測界、會計界、工程界等傳統建制票倉被打破，中醫藥界非建制則實現零的突破。

非建制派選前組成聯盟「民主300+」，派出 329 人挑戰 14 個選委界別，以整個泛民陣營取得逾 300 席為目標。點票結果顯示，「民主300+」團隊最終有 298 人獲勝，勝出率逾 9 成，加上 27 名立法會議員自動成為選委，非建制派合共取得 325 席。

「民主300+」逾九成當選

2016年選舉委員會共有 1,200 名委員，由四大界別下共 38 個界別分組選出。與區議會及立法會選舉制度不同，選委會界別分組選舉是以全票制作為選舉方式，即每位選民可投票予相等於該界別議席內的議席數量。換言之，若有派別獲得過半選民支持，並組成名單參選，便有機會盡攬該界別所有議席。

另外，選委會選舉的選民登記設個人票及團體票兩種，會計界、工程界、衛生服務界、醫學界等專業界別全由個人票組成，反之如「體育、演藝、文化及出版界」轄下的「體育小組」、「演藝小組」、「文化小組」則全由團體票組成。

個人票組成界別 非建制大勝

選舉結果顯示，非建制派於由個人票組成的界別節節勝利。其中衛生服務界(30席)、高等教育界(30席)、資訊科技界(30席)、法律界(30席)、教育界(30席)的合共 150 席由泛民主派全取。大部分選民為個人票的社會福利界，60 席亦是非建制派囊中物。

其他由個人票組成的界別雖未能全取，非建制派亦取得理想成績。醫學界非建制派取得 19 席，工程界非建制派取得半數共 15 席。傳統建制票倉會計界，泛民議席由上屆的 9 席增至今屆 26 席，建制名單則全數盡墨；曾為梁振英票倉的建築、測量、都市規劃及園境界，泛民同樣取得 26 席。就連一向由建制把持的中醫藥界，泛民亦打破壟斷取得 3 席。

團體票界別 建制派續把持

反觀主要由團體票組成的界別，則續由建制派把持。「體育、演藝、文化及出版界」轄下的「演藝小組」，洪祖星、黃栢鳴為首的「影藝之友」取得15席中的14席。「文化小組」，建制陣營、由汪明荃領軍的「文化共融」亦全取 15 席，擊倒周博賢等泛民的「文化同行」名單。

《立場新聞》年中報道，至少八個體育、演藝、文化及出版界（下稱體育藝文界）團體選民，在選民登記冊報稱的會址，均為親中商人、全國政協高敬德旗下「新恆基集團」辦公室兼香港中華文化總會會址。其後本網再逐一翻查香港中華文化總會以及其數百個屬會，發現該會連同屬會在內，在體育藝文界有至少有 188 張團體選民票，至少19個屬會為今年新登記的團體選民。今屆體育藝文界的臨時選民冊，有 2938 名選民（個人選民加上團體選民），意味着單單是香港中華文化總會一派系，已佔去該界別 6.4% 的選民。

Source:

Sorry 小弟唔識貼link

過300席

中醫除左果三席外 仲有兩席其實都傾向民主派

乜鬼野非建制派

傳媒唔敢亂分 本土，黃絲，傳統泛民，左膠
一統叫非建制

中醫零的突破

其實係香港派vs親中派

值得恭喜

我會分直接舔共 VS 唔知幾時舔共